(口裡說不) 2017年僅6500港人移民外國 創逾10年新低

又話香港唔住得人要走人既

點知個個都係口裡說不，但繼續留係香港

近年政治紛爭不斷，不少人都萌起移民的念頭。不過，根據保安局最新數字顯示，去年僅6500人移民外國，創逾10年新低。

保安局今日(2日)回覆本報查詢指，根據向警務處申請無犯罪紀錄證明書的數字及其他相關資料，估算2017年有6500名港人移民外國，較2016年的7600人減少14.5%，更較2006年的10300人大減近37%，至少創12年新低。

而根據台灣內政部移民署數字顯示，2017年有1074名香港居民獲得台灣官方發出定居許可，跟2016年的1086人微跌1.1%；而2018年首季則有206人，亦較去年同期的250人減少17.6%。

上維基先知原來香港有38.9%係外來人口

可能報細數

搵到工先算, 家陣到到對移民都落閘

香港始終都係一個易搵錢嘅地方

剩低既一係無錢走
一係疊埋心水奶共

邊有錢走

淨底個d係走唔到

連登仔真係以為移左民係外國唔駛做??

哪有錢，你老母

大家都係繼續做港豬

飲飲食食，去日本旅行吧啦

我都覺得似

年中都唔知幾多人當初因為讀書而去美加澳紐,畢業後係嗰邊有工開,長留夠期後就可以唱埋國歌宣誓入藉啦

呢d數應該反映唔到係良民證申請數字上啦

計番咁多年出生率先啦柒頭，2000年有幾多人考公開試2010年又有幾多啊?2017又有幾多人考dse啊？唔同我出個標題話香港人唔再讀書咩

你就柒啦，yoy% 都跌十幾個%

走唔到咋，你估度度都好似香港咁人口政策無得話事咩。個個文明國家人口爆炸，移民政策根本收緊哂，之後要移只會越嚟越難。

大家繼續共享港豬榮華